
diskimage-builder
doit être installé

diskimage-builder

s'appuie surune distribution de base
et on définie des "element"
element-deps
element-provides

elements prédéfinis deans le dossier `/usr/share/diskimage-builder/elements`

- images de base : fedora, rhel, rhel7, debian, debian-minimal ...
- d'autre pour les action à réaliser en plus.

un elemet peut avoir des dossiers contennat des actions/scripts à executer (post-install.d, ... )


---
## construire une image

!! ne pas modifier directemt les fichiers element dans  `/usr/share/diskimage-builder/elements`, mais faire une copie dans le dossier de travail (super pour le scorrectifs ....)

``` bash
mkdir image_fabrik: cd $_
cp -rp /usr/share/diskimage-builder/elements .
```
1. configurer les varables d'environnement
2. etape2 : créer une image avec disk-image-create

On passe :

- le nom d el'image de base
- les packages à installer , option '-p'

On eut suivre tout ce quie a étét fait dans le fichier de log. et combien ça a pris de temsp.
